<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Александр И. Гарут</title>
    <link>https://garutalek.github.io/ru/</link>
      <atom:link href="https://garutalek.github.io/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Александр И. Гарут</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://garutalek.github.io/media/icon_hu21b2fe75b4e84d1659a626977be7172a_9580_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Александр И. Гарут</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/post/python/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 13:05:31 +0300</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/post/python/</guid>
      <description>&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Python_logo&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/python/python-logo_hu267aa9799be385c9028f3c2885a6e8cd_52166_2cc204ac43461457472bf002ac8dd670.webp 400w,
               /ru/post/python/python-logo_hu267aa9799be385c9028f3c2885a6e8cd_52166_0aef25628f66a1d5cfdc9b7657dae6ab.webp 760w,
               /ru/post/python/python-logo_hu267aa9799be385c9028f3c2885a6e8cd_52166_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://garutalek.github.io/ru/post/python/python-logo_hu267aa9799be385c9028f3c2885a6e8cd_52166_2cc204ac43461457472bf002ac8dd670.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;python&#34;&gt;Python&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;базовая-информация&#34;&gt;Базовая информация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Python — это высокоуровневый интерпретируемый язык программирования общего назначения. Философия его дизайна делает упор на удобочитаемость кода с использованием значительных отступов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python имеет динамическую типизацию и сборку мусора. Он поддерживает несколько парадигм программирования, включая структурированное (особенно процедурное), объектно-ориентированное и функциональное программирование. Его часто называют языком «с батарейками» из-за обширной стандартной библиотеки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Гвидо ван Россум начал работать над Python в конце 1980-х годов как преемник языка программирования ABC и впервые выпустил его в 1991 году как Python 0.9.0. Python 2.0 был выпущен в 2000 году и представил новые функции, такие как понимание списков, сборка мусора с обнаружением циклов, подсчет ссылок и поддержка Unicode. Python 3.0, выпущенный в 2008 году, был основной версией, не имеющей полной обратной совместимости с более ранними версиями. Python 2 был прекращен с версии 2.7.18 в 2020 году.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;история&#34;&gt;История&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Python был задуман в конце 1980-х Гвидо ван Россумом из Centrum Wiskunde &amp;amp; Informatica (CWI) в Нидерландах как преемник языка программирования ABC, который был вдохновлен SETL, способным обрабатывать исключения и взаимодействовать с операционной системой Amoeba. Его реализация началась в декабре 1989 года. Ван Россум брал на себя исключительную ответственность за проект в качестве ведущего разработчика до 12 июля 2018 года, когда он объявил о своем «постоянном отпуске» от своих обязанностей «доброжелательного диктатора на всю жизнь» Python. сообщество, дарованное ему, чтобы отразить его долгосрочную приверженность в качестве главного лица, принимающего решения по проекту. В январе 2019 года активные разработчики ядра Python избрали Руководящий совет из пяти человек для руководства проектом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python 2.0 был выпущен 16 октября 2000 г. и содержал множество важных новых функций. Python 3.0, выпущенный 3 декабря 2008 г., многие из его основных функций перенесены в Python 2.6.x и 2.7.x. Релизы Python 3 включают утилиту 2to3, которая автоматизирует перевод кода Python 2 в Python 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Окончание срока службы Python 2.7 первоначально было назначено на 2015 год, а затем было перенесено на 2020 год из-за опасений, что большой объем существующего кода нельзя будет легко перенести на Python 3. Никаких дополнительных исправлений безопасности или других улучшений выпускаться не будет. для этого. С окончанием срока службы Python 2 поддерживались только Python 3.6.x и более поздние версии. Позже поддержка 3.6 также была прекращена. В 2021 году Python 3.9.2 и 3.8.8 были ускорены, поскольку все версии Python (включая 2.7) имели проблемы с безопасностью, приводящие к возможному удаленному выполнению кода и отравлению веб-кэша.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 2022 году Python 3.10.4 и 3.9.12 были ускорены, как и более старые выпуски, включая 3.8.13 и 3.7.13, из-за множества проблем с безопасностью в 2022 году. Python 3.9.13 — это последняя версия 3.9, а с этого момента — 3.9. (и старше; 3.8 и 3.7) будут получать только обновления безопасности.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;синтаксис-и-семантика&#34;&gt;Синтаксис и семантика&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Основная статья: синтаксис и семантика Python
Python должен быть легко читаемым языком. Его форматирование визуально незагромождено и часто использует английские ключевые слова там, где другие языки используют знаки препинания. В отличие от многих других языков, он не использует фигурные скобки для разделения блоков, а точки с запятой после операторов разрешены, но редко используются. В нем меньше синтаксических исключений и особых случаев, чем в C или Pascal.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;отступ&#34;&gt;Отступ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Основная статья: синтаксис и семантика Python § Отступы
Python использует пробельные отступы, а не фигурные скобки или ключевые слова, для разделения блоков. Увеличение отступа происходит после определенных утверждений; уменьшение отступа означает конец текущего блока.[81] Таким образом, визуальная структура программы точно отражает ее семантическую структуру. Эту особенность иногда называют правилом вне игры. Некоторые другие языки используют отступ таким образом; но в большинстве случаев отступ не имеет семантического значения. Рекомендуемый размер отступа — четыре пробела.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;операторы-и-поток-управления&#34;&gt;Операторы и поток управления&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Заявления Python включают:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оператор присваивания с использованием одного знака равенства =
Оператор if, который условно выполняет блок кода вместе с else и elif (сокращение от else-if).
Оператор for, который выполняет итерацию по итерируемому объекту, записывая каждый элемент в локальную переменную для использования прикрепленным блоком.
Оператор while, который выполняет блок кода до тех пор, пока его условие истинно.
Оператор try, который позволяет перехватывать и обрабатывать исключения, возникающие в прикрепленном к нему блоке кода, с помощью предложений exclude (или новый синтаксис, exclude* в Python 3.11 для групп исключений); это также гарантирует, что код очистки в блоке finally всегда выполняется независимо от того, как блок выходит.
Оператор повышения, используемый для возбуждения указанного исключения или повторного возбуждения перехваченного исключения.
Оператор класса, который выполняет блок кода и прикрепляет свое локальное пространство имен к классу для использования в объектно-ориентированном программировании.
Оператор def, определяющий функцию или метод.
Оператор with, который заключает в себе блок кода в менеджере контекста (например, получение блокировки перед ее запуском, а затем снятие блокировки или открытие и закрытие файла), разрешает получение ресурсов при инициализации (RAII) — подобное поведение и замена распространенной идиомы try/finally
Оператор break, который выходит из цикла
Оператор continue, который пропускает текущую итерацию и продолжает следующую.
Оператор del, который удаляет переменную — удаляет ссылку из имени на значение и выдает ошибку, если на переменную ссылаются до ее переопределения.
Оператор pass, выступающий в роли NOP, синтаксически необходим для создания пустого блока кода.
Оператор assert, используемый при отладке для проверки условий, которые должны применяться.
Оператор yield, который возвращает значение из функции-генератора (а также оператора); используется для реализации сопрограмм
Оператор return, используемый для возврата значения из функции.
Оператор импорта, используемый для импорта модулей, функции или переменные которых можно использовать в текущей программе.
Оператор присваивания (=) связывает имя как ссылку на отдельный динамически выделяемый объект. Переменные впоследствии могут быть в любой момент связаны с любым объектом. В Python имя переменной является общим держателем ссылки без фиксированного типа данных; однако он всегда ссылается на некоторый объект с типом. Это называется динамической типизацией — в отличие от языков со статической типизацией, где каждая переменная может содержать значение только определенного типа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python не поддерживает оптимизацию хвостовых вызовов или первоклассные продолжения, и, по словам ван Россума, никогда не будет. Однако лучшая поддержка функций, подобных сопрограммам, обеспечивается за счет расширения генераторов Python. До версии 2.5 генераторы были ленивыми итераторами; данные были переданы однонаправленно из генератора. Начиная с Python 2.5, можно передавать данные обратно в функцию-генератор; а начиная с версии 3.3 его можно передавать через несколько уровней стека.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;выражения&#34;&gt;Выражения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Некоторые выражения Python похожи на выражения в таких языках, как C и Java, а некоторые нет:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сложение, вычитание и умножение одинаковы, но поведение деления отличается. В Python существует два типа делений: деление на пол (или целочисленное деление) // и деление с плавающей запятой. Python также использует оператор ** для возведения в степень.
Инфиксный оператор @. Он предназначен для использования такими библиотеками, как NumPy, для умножения матриц.
Синтаксис :=, называемый «оператором моржа», был представлен в Python 3.8. Он присваивает значения переменным как часть более крупного выражения.
В Python == сравнивает по значению, в отличие от Java, которая сравнивает числовые значения по значению и объекты по ссылке. Оператор is в Python может использоваться для сравнения идентификаторов объектов (сравнение по ссылке), а сравнения могут быть объединены в цепочку, например, a &amp;lt;= b &amp;lt;= c.
Python использует и, или, и не как логические операторы, а не символические операторы &amp;amp;&amp;amp;, ||, ! на Яве и С.
Python имеет тип выражения, называемый пониманием списка, а также более общее выражение, называемое генераторным выражением.
Анонимные функции реализованы с помощью лямбда-выражений; однако в каждом теле может быть только одно выражение.
Условные выражения записываются как x if c else y (порядок операндов отличается от оператора c ? x : y, общего для многих других языков).
Python делает различие между списками и кортежами. Списки записываются как [1, 2, 3], являются изменяемыми и не могут использоваться в качестве ключей словарей (ключи словарей должны быть неизменяемыми в Python). Кортежи, записанные как (1, 2, 3), являются неизменяемыми и поэтому могут использоваться в качестве ключей словарей при условии, что все элементы кортежа неизменны. Оператор + можно использовать для объединения двух кортежей, что не изменяет их содержимое напрямую, а создает новый кортеж, содержащий элементы обоих. Таким образом, если переменная t изначально равна (1, 2, 3), выполнение t = t + (4, 5) сначала оценивает t + (4, 5), что дает (1, 2, 3, 4, 5) , который затем присваивается обратно t, тем самым эффективно «модифицируя содержимое» t, при этом соответствуя неизменной природе объектов кортежей. Скобки необязательны для кортежей в однозначном контексте.
В Python реализована последовательная распаковка, при которой несколько выражений, каждое из которых оценивает что-либо, что может быть назначено (переменной, доступному для записи свойству и т. д.), связываются таким же образом, как формирующие литералы кортежа, и в целом располагаются слева. Сторона знака равенства в операторе присваивания. Оператор ожидает итерируемый объект справа от знака равенства, который производит то же количество значений, что и предоставленные записываемые выражения; при повторении по ним он присваивает каждое из полученных значений соответствующему выражению слева.
В Python есть оператор «строкового формата» %, который функционирует аналогично строкам формата printf в C, например. &amp;ldquo;spam=%s egg=%d&amp;rdquo; % (&amp;ldquo;blah&amp;rdquo;, 2) оценивается как &amp;ldquo;spam=blah egg=2&amp;rdquo;. В Python 2.6+ и 3+ это было дополнено методом format() класса str, например. &amp;ldquo;спам={0} яйца={1}&amp;quot;.format(&amp;ldquo;бла&amp;rdquo;, 2). В Python 3.6 добавлены «f-строки»: spam = «blah»; яйца = 2; f&amp;rsquo;spam={спам} яйца={яйца}&amp;rsquo;.
Строки в Python можно объединять, «добавляя» их (с тем же оператором, что и для добавления целых чисел и чисел с плавающей запятой), например. «спам» + «яйца» возвращает «спамеггсы». Если строки содержат числа, они добавляются как строки, а не целые числа, например. «2» + «2» возвращает «22».
Python имеет различные строковые литералы:
Разделяется одинарными или двойными кавычками. В отличие от оболочек Unix, Perl и языков, на которые повлиял Perl, одинарные и двойные кавычки работают одинаково. Оба используют обратную косую черту () в качестве escape-символа. Интерполяция строк стала доступна в Python 3.6 как «форматированные строковые литералы».
Тройные кавычки (начинающиеся и заканчивающиеся тремя одинарными или двойными кавычками), которые могут охватывать несколько строк и функционировать, как здесь, документы в оболочках, Perl и Ruby.
Варианты необработанных строк, обозначаемые префиксом строкового литерала с помощью r. Escape-последовательности не интерпретируются; следовательно, необработанные строки полезны там, где распространены буквальные обратные косые черты, такие как регулярные выражения и пути в стиле Windows. (Сравните &amp;ldquo;@-цитирование&amp;rdquo; в C#.)
Python имеет индексы массивов и выражения нарезки массивов в списках, обозначаемые как [ключ], [начало: стоп] или [начало: стоп: шаг]. Индексы отсчитываются от нуля, а отрицательные индексы относятся к концу. Срезы берут элементы от начального индекса до конечного индекса, но не включают его. Третий параметр среза, называемый шагом или шагом, позволяет пропускать элементы и менять их местами. Индексы срезов могут быть опущены, например, a[:] возвращает копию всего списка. Каждый элемент среза является мелкой копией.
В Python строго проводится различие между выражениями и операторами, в отличие от таких языков, как Common Lisp, Scheme или Ruby. Это приводит к дублированию некоторых функций. Например:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Понимание списков против циклов for
Условные выражения и блоки if
Встроенные функции eval() и exec() (в Python 2 exec — это инструкция); первый для выражений, второй для утверждений
Операторы не могут быть частью выражения, поэтому списки и другие включения или лямбда-выражения, являющиеся выражениями, не могут содержать операторы. Частным случаем является то, что оператор присваивания, такой как a = 1, не может быть частью условного выражения условного оператора. Это имеет то преимущество, что позволяет избежать классической ошибки C, заключающейся в ошибочном принятии оператора присваивания = за оператор равенства == в условиях: if (c = 1) { &amp;hellip; } синтаксически допустимый (но, вероятно, непреднамеренный) код C, = 1: &amp;hellip; вызывает синтаксическую ошибку в Python.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;методы&#34;&gt;Методы&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Методы объектов — это функции, присоединенные к классу объекта; синтаксис instance.method(аргумент) для обычных методов и функций является синтаксическим сахаром для Class.method(экземпляр, аргумент). Методы Python имеют явный параметр self для доступа к данным экземпляра, в отличие от неявного параметра self (или this) в некоторых других объектно-ориентированных языках программирования (например, C++, Java, Objective-C, Ruby). Python также предоставляет методы, часто называемые методами dunder (из-за того, что их имена начинаются и заканчиваются двойным подчеркиванием), позволяющие определяемым пользователем классам изменять способ их обработки собственными операциями, включая длину, сравнение, арифметические операции и преобразование типов.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ввод&#34;&gt;Ввод&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Python использует утиную типизацию и имеет типизированные объекты, но нетипизированные имена переменных. Ограничения типа не проверяются во время компиляции; скорее, операции над объектом могут завершиться неудачно, что означает, что он не относится к подходящему типу. Несмотря на динамическую типизацию, Python является строго типизированным, запрещая операции, которые не определены четко (например, добавление числа в строку), вместо того, чтобы молча пытаться понять их смысл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python позволяет программистам определять свои собственные типы с помощью классов, которые чаще всего используются для объектно-ориентированного программирования. Новые экземпляры классов создаются путем вызова класса (например, SpamClass() или EggsClass()), а классы являются экземплярами типа метакласса (сам экземпляр самого себя), что позволяет осуществлять метапрограммирование и отражение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До версии 3.0 в Python было два типа классов (оба использовали один и тот же синтаксис): старый стиль и новый стиль, текущие версии Python поддерживают только семантику нового стиля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Долгосрочный план заключается в поддержке постепенного набора текста. Синтаксис Python позволяет указывать статические типы, но они не проверяются в реализации по умолчанию, CPython. Экспериментальная необязательная статическая проверка типов mypy поддерживает проверку типов во время компиляции.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последняя неделя</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/post/last-week/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 13:01:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/post/last-week/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;моя-прошедшая-неделя&#34;&gt;Моя прошедшая неделя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-я-провёл-свою-последнюю-неделю&#34;&gt;Как я провёл свою последнюю неделю&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;На прошлой неделе я поехал в свой родной город и провел там целую неделю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я посмотрел несколько фильмов и прочитал несколько книг.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я поехал на дачу и там задумался о важных делах.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;моя-оценка-недели&#34;&gt;Моя оценка недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Думаю, это был хороший отдых после продуктивной недели.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Project</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/project/my-project/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 12:59:54 +0300</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/project/my-project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хорошая презентация</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/post/presentation/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 23:20:22 +0300</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/post/presentation/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;как-сделать-хорошую-презентацию&#34;&gt;Как сделать хорошую презентацию&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;создание-хорошей-презентации-начинается-с-создания-контента-каким-бы-убедительным-ни-было-ваше-сообщение-если-вы-не-вынесете-его-из-головы-и-не-выведете-на-экран-простым-способом-вас-встретит-море-пустых-лиц-итак-с-чего-начать&#34;&gt;Создание хорошей презентации начинается с создания контента. Каким бы убедительным ни было ваше сообщение, если вы не вынесете его из головы и не выведете на экран простым способом, вас встретит море пустых лиц. Итак, с чего начать?&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Создайте удобную структуру
Когда дело доходит до того, что вы хотите сказать, разбейте его на три простых части: вашей презентации нужно введение, основная часть и заключение.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Убедительное вступление. Во введении должно быть кратко изложено, о чем вы собираетесь говорить и почему это полезно или актуально для вашей аудитории.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Предложите доказательства. Основная часть вашей презентации — это место, где вы поражаете их фактами, цитатами и доказательствами, подтверждающими ваши основные положения.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Подведите итоги с ключевыми выводами. В заключении вы возвращаетесь к исходному заявлению и даете аудитории несколько ключевых выводов о том, как они могут применить на практике то, что узнали.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Всего не более 10 слайдов. Кто хочет сидеть на страницах и страницах слайдов? Никто, вот кто. Сократив количество слайдов до 10, даже если ваша презентация длится 30 минут, вы дадите аудитории возможность переварить сообщения на экране в соответствии с вашим выступлением. Использование концептуальных карт перед структурированием слайдов может помочь не отклоняться от сути.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Ограничьте количество копий на каждом слайде
Меньше на самом деле больше, особенно когда дело доходит до хорошей презентации. Слишком много текста, и аудитория будет просто читать экран, а не смотреть на вас и чувствовать эмоциональное воздействие вашего сообщения.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Не более шести слов на слайде. Король маркетинга Сет Годин говорит, что на слайде должно быть всего шесть слов — это немного. Тщательно подбирайте слова и переписывайте, пока не добьетесь нужного результата.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Думайте об информации размером с укус. Мы назвали себя Biteable по той причине, что исследования показали, что информация сохраняется лучше, когда она разбита на кусочки размером с укус. Видео — отличный способ учиться, и исследования показывают, что оно на 95% более убедительно, чем текст.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Продумывайте детали дизайна
Хороший дизайн может сделать или испортить презентацию. Если у вас нет бюджета на дизайнера, инструменты для презентаций, такие как Visme или Canva, помогут вам сделать отличные слайды, а Pexels или Unsplash предлагают потрясающие бесплатные изображения.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Используйте цвет экономно. Яркие цвета могут ослепить, но слишком много может оттолкнуть. Используйте цвета, наиболее соответствующие вашему сообщению. Мы рекомендуем придерживаться одного или двух (не считая черного и белого) для вашей палитры, чтобы она имела согласованный внешний вид.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Будьте последовательны с вашим шрифтом. Последовательный дизайн заставляет вас выглядеть более профессионально. Не переключайтесь между прописными и строчными буквами, Times New Roman и Comic Sans или размером текста 8 и 30 пунктов. Придерживайтесь одного шрифта и одного размера во всем. Вы можете изменить акцент на словах позже, но сохраняйте единообразие текста на экране, чтобы сообщение было более связным.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Формат для совершенства. Неровная линия на слайде или сильно пикселизированная графика оттолкнет некоторых людей, поскольку будет выглядеть так, будто вы не очень старались (или, что еще хуже, что вы просто не очень хороши). Убедитесь, что ваш текст выровнен и аккуратен, как в примере ниже.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Полировать несколько раз
Как и в случае с поношенными туфлями, хорошая презентация часто нуждается в нескольких чистках от пыли, прежде чем она станет блестящей и сверкающей.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Начать Грязный. Не бойтесь начать грязно. Использование инструмента для нелинейного письма, такого как Milanote, позволяет вам исследовать и излагать свои первоначальные идеи гибким способом еще до того, как вы откроете Powerpoint или Keynote. Расположите свои идеи рядом и откройте для себя новые связи, которых раньше не замечали.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Редактировать безжалостно. Поначалу у вас может быть огромное количество информации, и вы будете задаваться вопросом, как вы собираетесь сократить ее до шести слов на слайде. Все нормально. Продолжайте безжалостно редактировать, пока не сократите свое сообщение до самого необходимого.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Попросите кого-нибудь еще посмотреть на это. Свежий взгляд может творить чудеса, когда дело доходит до улучшения вашей презентации. Попросите надежного наставника или коллегу оценить вашу работу. Если вы не знаете никого, кто мог бы помочь, онлайн-помощник по письму, такой как ProWritingAid или Grammarly, может помочь вам избавиться от множества проблем.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последняя неделя</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/post/week/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 23:17:30 +0300</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/post/week/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;моя-прошедшая-неделя&#34;&gt;Моя прошедшая неделя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-я-провёл-свою-последнюю-неделю&#34;&gt;Как я провёл свою последнюю неделю&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В последнюю неделю я многому учусь, много работаю, много сплю и много отдыхаю.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;моя-оценка-недели&#34;&gt;Моя оценка недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Думаю, эта неделя была очень продуктивной.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LaTeX</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/post/latex/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 14:22:56 +0300</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/post/latex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;LaTeX_logo&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/latex/LaTeX_project_logo_bird.svg_hu8a85d895f5b2876c0fd2f56e5179a0ed_63159_ff5bb96caa8aea8dfe3e98048eb510a6.webp 400w,
               /ru/post/latex/LaTeX_project_logo_bird.svg_hu8a85d895f5b2876c0fd2f56e5179a0ed_63159_73266ef80f2dc3cdd2dc451fbda31939.webp 760w,
               /ru/post/latex/LaTeX_project_logo_bird.svg_hu8a85d895f5b2876c0fd2f56e5179a0ed_63159_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://garutalek.github.io/ru/post/latex/LaTeX_project_logo_bird.svg_hu8a85d895f5b2876c0fd2f56e5179a0ed_63159_ff5bb96caa8aea8dfe3e98048eb510a6.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;289&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LaTeX — это программная система для подготовки документов. При написании писатель использует обычный текст, а не форматированный текст, который можно найти в текстовых процессорах «что видишь, то и получишь», таких как Microsoft Word, LibreOffice Writer и Apple Pages. Автор использует соглашения о тегах разметки, чтобы определить общую структуру документа, стилизовать текст по всему документу (например, выделить жирным шрифтом и курсивом), а также добавить цитаты и перекрестные ссылки. Дистрибутив TeX, такой как TeX Live или MiKTeX, используется для создания выходного файла (например, PDF или DVI), подходящего для печати или цифрового распространения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTeX широко используется в научных кругах для обмена и публикации научных документов во многих областях, включая математику, информатику, инженерию, физику, химию, экономику, лингвистику, количественную психологию, философию и политологию. Он также играет заметную роль в подготовке и публикации книг и статей, содержащих сложные многоязычные материалы, такие как санскрит и греческий. LaTeX использует программу набора текста TeX для форматирования своего вывода и сам написан на языке макросов TeX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTeX можно использовать как самостоятельную систему подготовки документов или как промежуточный формат. Например, в последней роли он иногда используется как часть конвейера для перевода DocBook и других форматов на основе XML в PDF. Система набора текста предлагает программируемые функции настольной издательской системы и широкие возможности для автоматизации большинства аспектов набора текста и настольной публикации, включая нумерацию и перекрестные ссылки на таблицы и рисунки, заголовки глав и разделов, включение графики, макет страницы, индексирование и библиографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как и TeX, LaTeX начинался как инструмент письма для математиков и специалистов по информатике, но даже с самого начала своего развития он также использовался учеными, которым нужно было писать документы, содержащие сложные математические выражения или нелатинские шрифты, такие как арабский. , деванагари и китайский.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTeX предназначен для предоставления описательного языка разметки высокого уровня, который упрощает доступ к возможностям TeX для писателей. По сути, TeX обрабатывает макет, а LaTeX — контент для обработки документов. LaTeX включает в себя набор макросов TeX и программу для обработки документов LaTeX, и, поскольку простые команды форматирования TeX являются элементарными, он предоставляет авторам готовые команды для требований форматирования и макета, таких как заголовки глав, сноски, перекрестные ссылки и библиографии. .&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;система-набора-текста&#34;&gt;Система набора текста&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LaTeX пытается следовать философии дизайна, отделяя презентацию от контента, чтобы авторы могли сосредоточиться на содержании того, что они пишут, не обращая внимания одновременно на его внешний вид. При подготовке документа LaTeX автор указывает логическую структуру, используя простые знакомые понятия, такие как глава, раздел, таблица, рисунок и т. д., и позволяет системе LaTeX обрабатывать форматирование и расположение этих структур. В результате он поощряет отделение макета от содержимого, но при этом позволяет вносить коррективы вручную, когда это необходимо. Эта концепция аналогична механизму, с помощью которого многие текстовые процессоры позволяют определять стили глобально для всего документа, или использованию каскадных таблиц стилей для оформления HTML-документов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система LaTeX — это язык разметки, который управляет набором текста и визуализацией и может быть произвольно расширен за счет использования базового макроязыка для разработки пользовательских макросов, таких как новые среды и команды. Такие макросы часто собираются в пакеты, которые затем можно сделать доступными для удовлетворения некоторых конкретных потребностей в наборе текста, таких как форматирование сложных математических выражений или графики (например, использование среды align, предоставляемой пакетом amsmath, для создания выровненных уравнений).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать документ в LaTeX, вы сначала пишете файл, скажем, document.tex, используя предпочитаемый вами текстовый редактор. Затем вы передаете свой файл document.tex в качестве входных данных для программы TeX (с загруженными макросами LaTeX), которая предлагает TeX записать файл, подходящий для просмотра на экране или печати. Этот цикл «запись-формат-предварительный просмотр» является одним из основных отличий работы с LaTeX от стиля редактирования документов «что видишь, то и получаешь» (WYSIWYG). Это похоже на известный программистам цикл код-компиляция-выполнение. Сегодня многие программы редактирования, поддерживающие LaTeX, делают этот цикл простым нажатием одной клавиши, при этом предварительный просмотр вывода отображается на экране рядом с окном ввода. Некоторые онлайн-редакторы LaTeX даже автоматически обновляют предварительный просмотр, в то время как другие онлайн-инструменты обеспечивают поэтапное редактирование на месте, смешанное с предварительным просмотром в оптимизированном едином окне.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сопутствующее-программное-обеспечение&#34;&gt;Сопутствующее программное обеспечение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В качестве пакета макросов LaTeX предоставляет набор макросов для интерпретации TeX. Существует много других пакетов макросов для TeX, включая Plain TeX, GNU Texinfo, AMSTeX и ConTeXt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда TeX «компилирует» документ, он следует (с точки зрения пользователя) следующей последовательности обработки: Макросы → TeX → Драйвер → Вывод. Различные реализации каждого из этих шагов обычно доступны в дистрибутивах TeX. Традиционный TeX выводит файл DVI, который обычно преобразуется в файл PostScript. Совсем недавно Hàn Thế Thành и другие написали новую реализацию TeX под названием pdfTeX, которая также выводит в PDF и использует функции, доступные в этом формате. Механизм XeTeX, разработанный Джонатаном Кью, с другой стороны, объединяет современные технологии шрифтов и Unicode с TeX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шрифтом по умолчанию для LaTeX является Knuth&amp;rsquo;s Computer Modern, который придает документам по умолчанию, созданным с помощью LaTeX, такой же отличительный вид, как и созданным с помощью простого TeX. XeTeX позволяет использовать шрифты OpenType и TrueType (то есть контурные) для выходных файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует также множество редакторов для LaTeX, некоторые из которых являются автономными, основанными на исходном коде, а другие — онлайновыми, частично основанными на WYSIWYG. Подробнее см. в разделе Сравнение редакторов TeX.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;совместимость-и-конвертеры&#34;&gt;Совместимость и конвертеры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Документы LaTeX (&lt;em&gt;.tex) можно открыть в любом текстовом редакторе. Они состоят из обычного текста и не содержат скрытых кодов форматирования или двоичных инструкций. Кроме того, можно совместно использовать документы TeX, преобразуя файл LaTeX в формат Rich Text Format (&lt;/em&gt;.rtf), XML или контейнерный формат .cls. Это можно сделать с помощью бесплатных программ LaTeX2RTF или TeX4ht. LaTeX также может быть преобразован в файлы PDF с помощью расширения LaTeX pdfLaTeX. Файлы LaTeX, содержащие текст Unicode, могут быть преобразованы в PDF-файлы с помощью пакета inputenc или с помощью расширений TeX XeLaTeX и LuaLaTeX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HeVeA — это конвертер, написанный на Ocaml, который конвертирует документы LaTeX в HTML5. Он распространяется под лицензией Q Public License.
LaTeX2HTML — это конвертер, написанный на Perl, который преобразует документы LaTeX в HTML. Таким образом, например, научные статьи, в первую очередь набранные для печати, могут быть размещены в Интернете для онлайн-просмотра. Он находится под лицензией GNU GPL v2. Последние обновления доступны на сайте CTAN.
LaTeXML — это бесплатное общедоступное программное обеспечение, написанное на Perl, которое преобразует документы LaTeX в различные структурированные форматы, включая HTML5 (с MathML), epub (инкапсуляция HTML), jats, tei.
Pandoc — это «универсальный конвертер документов», способный преобразовывать LaTeX во множество различных форматов файлов, включая HTML5, epub, rtf и docx. Он находится под лицензией GNU GPL v2.
LaTeX стал стандартом де-факто для набора математических выражений в научных документах. Следовательно, существует несколько инструментов преобразования, ориентированных на математические выражения LaTeX, такие как преобразователи в MathML или систему компьютерной алгебры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MathJax — это библиотека JavaScript для преобразования LaTeX в MathML, форматы изображений или HTML.
Фонд Викимедиа использует его для создания Mathoid, конвертера веб-сервисов с использованием Node.js, который преобразует математические входные данные, такие как LaTeX, в форматы MathML и изображений, включая SVG и PNG. Matoid используется в Википедии для отображения математики.
KaTeX — это библиотека JavaScript для преобразования LaTeX в HTML и MathML. Он разработан Академией Хана и является одним из самых быстрых конвертеров LaTeX в HTML.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последняя неделя</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/post/last_week/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 14:22:11 +0300</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/post/last_week/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;моя-прошедшая-неделя&#34;&gt;Моя прошедшая неделя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-я-провёл-свою-последнюю-неделю&#34;&gt;Как я провёл свою последнюю неделю&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;На прошлой неделе я поехал в свой родной город и провел там целую неделю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я посмотрел несколько фильмов и прочитал несколько книг.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я поехал на дачу и там задумался о важных делах.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;моя-оценка-недели&#34;&gt;Моя оценка недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Думаю, это был хороший отдых после продуктивной недели.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/post/git/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 18:48:37 +0300</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/post/git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Git_Logo&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/git/Git-Logo-2Color_hu98c53942d89e2d49fa98853ce3ee6a44_5990_0106766e91ced434fac007ed52dfdb8a.webp 400w,
               /ru/post/git/Git-Logo-2Color_hu98c53942d89e2d49fa98853ce3ee6a44_5990_e1f325f94598049061d4076bc5ab9c9a.webp 760w,
               /ru/post/git/Git-Logo-2Color_hu98c53942d89e2d49fa98853ce3ee6a44_5990_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://garutalek.github.io/ru/post/git/Git-Logo-2Color_hu98c53942d89e2d49fa98853ce3ee6a44_5990_0106766e91ced434fac007ed52dfdb8a.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;317&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git (/git/) — это программа для отслеживания изменений в любом наборе файлов, обычно используемая для координации работы программистов, совместно разрабатывающих исходный код во время разработки программного обеспечения. Его цели включают скорость, целостность данных и поддержку распределенных нелинейных рабочих процессов (тысячи параллельных ветвей, работающих в разных системах).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первоначально Git был создан Линусом Торвальдсом в 2005 году для разработки ядра Linux, а другие разработчики ядра внесли свой вклад в его первоначальную разработку. С 2005 года основным сопровождающим является Хунио Хамано. Как и в большинстве других распределенных систем управления версиями и в отличие от большинства клиент-серверных систем, каждый каталог Git на каждом компьютере представляет собой полноценный репозиторий с полной историей и полными возможностями отслеживания версий, независимо от доступа к сети или центрального сервера. Git — это бесплатное программное обеспечение с открытым исходным кодом, распространяемое только по лицензии GPL-2.0.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;история&#34;&gt;История&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Разработка Git началась в апреле 2005 года, после того как многие разработчики ядра Linux отказались от доступа к BitKeeper, проприетарной системе управления исходным кодом (SCM), которую они использовали для поддержки проекта с 2002 года. Владелец авторских прав BitKeeper Ларри Маквой , отказалась от бесплатного использования продукта после того, как заявила, что Эндрю Триджелл создал SourcePuller путем обратного проектирования протоколов BitKeeper. Тот же инцидент также подстегнул создание другой системы контроля версий, Mercurial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Линусу Торвальдсу нужна была распределенная система, которую он мог бы использовать как BitKeeper, но ни одна из доступных бесплатных систем не соответствовала его потребностям. Торвальдс привел пример системы управления исходным кодом, которой требуется 30 секунд, чтобы применить исправление и обновить все связанные метаданные, и отметил, что это не соответствует потребностям разработки ядра Linux, где синхронизация с другими сопровождающими может потребовать 250 таких действий за раз. однажды. В качестве критерия дизайна он указал, что исправление должно занимать не более трех секунд, и добавил еще три цели:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возьмем Систему параллельных версий (CVS) в качестве примера того, чего не следует делать; если сомневаетесь, примите прямо противоположное решение.
Поддержка распределенного рабочего процесса, подобного BitKeeper.
Включите очень надежные средства защиты от коррупции, как случайной, так и злонамеренной.
Эти критерии исключали все системы контроля версий, использовавшиеся в то время, поэтому сразу после разработки ядра Linux 2.6.12-rc2 Торвальдс решил написать свою собственную.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разработка Git началась 3 апреля 2005 года. Торвальдс объявил о проекте 6 апреля и на следующий день стал самостоятельным хостингом. Первое слияние нескольких филиалов состоялось 18 апреля. Торвальдс достиг поставленных целей; 29 апреля зарождающийся Git был протестирован с записью исправлений к дереву ядра Linux со скоростью 6,7 исправлений в секунду. 16 июня Git выпустил версию ядра 2.6.12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26 июля 2005 года Торвальдс передал техническое обслуживание Хунио Хамано, одному из основных участников проекта. Хамано отвечал за выпуск 1.0 21 декабря 2005 г. и остается основным сопровождающим проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;дизайн&#34;&gt;Дизайн&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Дизайн Git был вдохновлен BitKeeper и Monotone. Git изначально разрабатывался как низкоуровневый движок системы контроля версий, поверх которого другие могли писать внешние интерфейсы, такие как Cogito или StGIT. С тех пор основной проект Git стал полноценной системой контроля версий, которую можно использовать напрямую. Несмотря на сильное влияние BitKeeper, Торвальдс сознательно избегал традиционных подходов, что привело к уникальному дизайну.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;реализации&#34;&gt;Реализации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git (основная реализация на C) в основном разработан для Linux, хотя он также поддерживает большинство основных операционных систем, включая BSD (DragonFly BSD, FreeBSD, NetBSD и OpenBSD), Solaris, macOS и Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первый порт Git для Windows был в первую очередь фреймворком эмуляции Linux, на котором размещена версия Linux. При установке Git под Windows создается каталог Program Files с аналогичным названием, содержащий порт Mingw-w64 коллекции компиляторов GNU, Perl 5, MSYS2 (который сам является ответвлением Cygwin, Unix-подобной среды эмуляции для Windows) и различные другие порты или эмуляции Windows. утилит и библиотек Linux. В настоящее время собственные сборки Git для Windows распространяются в виде 32- и 64-разрядных установщиков. Официальный веб-сайт git в настоящее время поддерживает сборку Git для Windows, по-прежнему использующую среду MSYS2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JGit-реализация Git — это программная библиотека на чистом языке Java, предназначенная для встраивания в любое приложение Java. JGit используется в инструменте проверки кода Gerrit и в EGit, клиенте Git для Eclipse IDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Go-git — это реализация Git с открытым исходным кодом, написанная на чистом Go. В настоящее время он используется для поддержки проектов в качестве интерфейса SQL для репозиториев кода Git и обеспечения шифрования для Git.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Реализация Git в Dulwich — это чистый программный компонент Python для Python 2.7, 3.4 и 3.5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Реализация Git на libgit2 представляет собой программную библиотеку ANSI C без каких-либо других зависимостей, которую можно построить на нескольких платформах, включая Windows, Linux, macOS и BSD. Он имеет привязки для многих языков программирования, включая Ruby, Python и Haskell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JS-Git — это реализация JavaScript подмножества Git.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;безопасность&#34;&gt;Безопасность&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git не предоставляет механизмов контроля доступа, но был разработан для работы с другими инструментами, специализирующимися на контроле доступа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17 декабря 2014 года был обнаружен эксплойт, затрагивающий версии клиента Git для Windows и macOS. Злоумышленник может выполнить произвольный код на целевом компьютере с установленным Git, создав вредоносное дерево (каталог) Git с именем .git (каталог в репозиториях Git, в котором хранятся все данные репозитория) в другом случае (например, .GIT). или .Git, необходимо, потому что Git не позволяет вручную создавать версию .git со строчными буквами) с вредоносными файлами в подкаталоге .git/hooks (папка с исполняемыми файлами, которые запускает Git) в репозитории, созданном злоумышленником или в репозитории, который злоумышленник может изменить. Если пользователь Windows или Mac извлечет (загрузит) версию репозитория с вредоносным каталогом, а затем переключится на этот каталог, каталог .git будет перезаписан (из-за нечувствительности к регистру файловых систем Windows и Mac) и могут запускаться вредоносные исполняемые файлы в .git/hooks, что приводит к выполнению команд злоумышленника. Злоумышленник также может изменить файл конфигурации .git/config, что позволяет злоумышленнику создавать вредоносные псевдонимы Git (псевдонимы для команд Git или внешних команд) или изменять существующие псевдонимы для выполнения вредоносных команд при запуске. Уязвимость была исправлена ​​в версии 2.2.1 Git, выпущенной 17 декабря 2014 года и объявленной на следующий день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Версия Git 2.6.1, выпущенная 29 сентября 2015 г., содержала исправление для уязвимости системы безопасности (CVE-2015-7545), которая позволяла выполнять произвольный код. Уязвимость можно было использовать, если злоумышленник мог убедить жертву клонировать определенный URL-адрес, поскольку произвольные команды были встроены в сам URL-адрес. Злоумышленник может использовать эксплойт через атаку «человек посередине», если соединение не зашифровано, поскольку он может перенаправить пользователя на URL-адрес по своему выбору. Рекурсивные клоны также были уязвимы, поскольку позволяли контроллеру репозитория указывать произвольные URL-адреса через файл gitmodules.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git использует хэши SHA-1 внутри. Линус Торвальдс ответил, что хэш в основном предназначался для защиты от случайного повреждения, а безопасность, которую дает криптографически безопасный хеш, была просто случайным побочным эффектом, при этом основная безопасность заключалась в подписи в другом месте. После демонстрации атаки SHAttered на git в 2017 году git был изменен для использования варианта SHA-1, устойчивого к этой атаке. План перехода на хеш-функцию пишется с февраля 2020 года.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome to Wowchemy, the website builder for Hugo</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The Wowchemy website builder for Hugo, along with its starter templates, is designed for professional creators, educators, and teams/organizations - although it can be used to create any kind of site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The template can be modified and customised to suit your needs. It&amp;rsquo;s a good platform for anyone looking to take control of their data and online identity whilst having the convenience to start off with a &lt;strong&gt;no-code solution (write in Markdown and customize with YAML parameters)&lt;/strong&gt; and having &lt;strong&gt;flexibility to later add even deeper personalization with HTML and CSS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You can work with all your favourite tools and apps with hundreds of plugins and integrations to speed up your workflows, interact with your readers, and much more&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
















&lt;figure  id=&#34;figure-the-template-is-mobile-first-with-a-responsive-design-to-ensure-that-your-site-looks-stunning-on-every-device&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/master/academic.png&#34; alt=&#34;The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;
      The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.
    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;👉 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/templates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Create a new site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Personalize your site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 &lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chat with the &lt;strong&gt;Wowchemy community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://discourse.gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Hugo community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🐦 Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wowchemy&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@wowchemy&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GeorgeCushen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@GeorgeCushen&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23MadeWithWowchemy&amp;amp;src=typed_query&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#MadeWithWowchemy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💡 &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/issues&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Request a &lt;strong&gt;feature&lt;/strong&gt; or report a &lt;strong&gt;bug&lt;/strong&gt; for &lt;em&gt;Wowchemy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⬆️ &lt;strong&gt;Updating Wowchemy?&lt;/strong&gt; View the &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/hugo-tutorials/update/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Update Tutorial&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/updates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Release Notes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;crowd-funded-open-source-software&#34;&gt;Crowd-funded open-source software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To help us develop this template and software sustainably under the MIT license, we ask all individuals and businesses that use it to help support its ongoing maintenance and development via sponsorship.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-click-here-to-become-a-sponsor-and-help-support-wowchemys-future-httpswowchemycomplans&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;❤️ Click here to become a sponsor and help support Wowchemy&amp;rsquo;s future ❤️&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As a token of appreciation for sponsoring, you can &lt;strong&gt;unlock &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;these&lt;/a&gt; awesome rewards and extra features 🦄✨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;inspiration&#34;&gt;Inspiration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Check out the latest &lt;strong&gt;demo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of what you&amp;rsquo;ll get in less than 10 minutes, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/user-stories/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;view the &lt;strong&gt;showcase&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of personal, project, and business sites.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Page builder&lt;/strong&gt; - Create &lt;em&gt;anything&lt;/em&gt; with &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/page-builder/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;widgets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;elements&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Edit any type of content&lt;/strong&gt; - Blog posts, publications, talks, slides, projects, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create content&lt;/strong&gt; in &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/import/jupyter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Jupyter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/install-locally/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;RStudio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plugin System&lt;/strong&gt; - Fully customizable &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;color&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font themes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Display Code and Math&lt;/strong&gt; - Code highlighting and &lt;a href=&#34;https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;LaTeX math&lt;/a&gt; supported&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integrations&lt;/strong&gt; - &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://disqus.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Disqus commenting&lt;/a&gt;, Maps, Contact Forms, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beautiful Site&lt;/strong&gt; - Simple and refreshing one page design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry-Leading SEO&lt;/strong&gt; - Help get your website found on search engines and social media&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Media Galleries&lt;/strong&gt; - Display your images and videos with captions in a customizable gallery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Friendly&lt;/strong&gt; - Look amazing on every screen with a mobile friendly version of your site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-language&lt;/strong&gt; - 34+ language packs including English, 中文, and Português&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-user&lt;/strong&gt; - Each author gets their own profile page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privacy Pack&lt;/strong&gt; - Assists with GDPR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stand Out&lt;/strong&gt; - Bring your site to life with animation, parallax backgrounds, and scroll effects&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;One-Click Deployment&lt;/strong&gt; - No servers. No databases. Only files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy and its templates come with &lt;strong&gt;automatic day (light) and night (dark) mode&lt;/strong&gt; built-in. Alternatively, visitors can choose their preferred mode - click the moon icon in the top right of the &lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Demo&lt;/a&gt; to see it in action! Day/night mode can also be disabled by the site admin in &lt;code&gt;params.toml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Choose a stunning &lt;strong&gt;theme&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; for your site. Themes are fully customizable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://owchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hakimel/reveal.js#pdf-export&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;: &lt;code&gt;E&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/discussions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/publication/example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/publication/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://garutalek.github.io/ru/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://garutalek.github.io/ru/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
